點學wordpress 先係最好？

接freelance 好多都用wordpress

見到D wordpress 好fancy, 又有特效又有layer

入到個admin，想改都唔知由邊度有入手

其實wordpress 係咪主要都係靠plugin? 係咪識多D plugin 就會知點做？

依家完全唔知邊度落手。。

做乜咁睇唔開折騰自己？

無法。。搵親freelance 都係wordpress...

Plugin要係咁試
利申wp玩左一年先識

lm

有咩plugin 係必學？

用緊visual composer

上youtube學
好多人（印度人）拍齊片圖文教學
Search中你想問既keyword就會搵到答案

跟住黎做一步步試下
遇到唔得就留言/email問
試過佢真係幫返你幫到掂為止

Plugin update

補充
要背主禱文祈求 WordPress and plugin updates won't break each other

Anybody is using Jekyll instead of Wordpress?

有用過

但太慢近來轉咗用hugo

static都慢
又有新野 hugo
google下先

當你有咁上下文既時候Jekyll Compile同Reindexing都幾慢下
本身係Ruby底無法

Custom post type + taxonomy
之後有需要就自己寫個 Template 任你 loop 到天花龍鳳都得

利申最撚憎用WordPress

學左陣Jeykll
一D 都唔覺得好用
D Markdown extend 完又extend
下下都要自己build野

用番wordpress算，比人水左

而且係似寫緊Ruby(利申:未用過Ruby):

{% if page.url == '/' %}current{% endif %}